UeKarriste perrenaene Marri Gross oma mehega tulli ette ja kaebas ta olla oma õie Liisa Rubeli juure Karli walda Körnitse talluse käima läinud, ja esside õiega aita läinud ja se peale olla Reet Pütsik aita tulnud ja kaebaja häbbematta sõimama hakanud nende sanadega, et kule (Kouna perrenaene (kaebaja) mis teie minno õdde Marret Kouna ja mind olede Kariste walda mööda laemanud ja wimade weel Kaarli wallas ja Weel et kaebaja ei moistwad kangast kudada wilane kangas on koko lainud kui üks sia solikas kunna esse sa mõistad meid laemata, ja se peale ola kaebatu õdde Marret Koun sinna tulnud ja ütelnud sinna tulled weel oma ilusaid sõnnu sinna laotama teisel on naad muidogi ilusad ja siis Marret Koun oma õe Reet wälja lukanud aitast ja aita ukse kowaste kinni lönud
Reet Pütsik wastas kaebtuse peale ta olla kül aida juure läinud ja Marri Krossil ütelnud miks pärrast ta kaebatu õde on laimanud et ta kangid ei moista kudada.-
Liiso Rubel andis tunistust ta ei olle aitast ärra läinud ja ei olle mitte kulnud et kaebatu ja kaebaja üks teisi sõimanud
Kui kohtu käiadel keige wähemad ennam ette tua ei olnud ühentasid kohtu liikmed endid selle 
Otsusele: Et Reet Pütsik ese tunnistanud et ta Marri Krossi laemanud saab ta laimamise pärast wangi heitetud kueks tuniks.
